// criando um vetor/array e passando pelo numeros, questoes, opções e respostas

let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: " Quantos filmes tem a saga O Poderoso Chefão?",
        answer: "3",
        options: [
            "3",
            "2",
            "1",
            "4"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: " Qual desses personagens tem a capacidade de invadir o sonho da pessoas?",
        answer: "Freddy Krueger",
        options: [
            "Jason",
            "Hannibal Lecter",
            "Freddy Krueger",
            "It"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: " De qual filme é a frase: A vida é como uma caixa de chocolates, você nunca sabe o que vai encontrar?",
        answer: "Forrest Gump",
        options: [
            "Cidade de Deus",
            "Forrest Gump",
            "O Curioso Caso de Benjamin Button",
            "A Vida é Bela"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: " Quem dirigiu o filme: Taxi Driver?",
        answer: "Martin Scorsese",
        options: [
            "Quentin Tarantino",
            "Martin Scorsese",
            "James Cameron",
            "David Fischer"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: " Qual desses filmes não teve a interpretação do ator Leonardo Dicaprio?",
        answer: "Clube da Luta",
        options: [
            "Diamante de Sangue",
            "O Aviador",
            "Era Uma Vez em Hollywood",
            "Clube da Luta"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: " Qual desses atores nunca ganhou um Oscar?",
        answer: "Johnny Depp",
        options: [
            "Brad Pitt",
            "Al Pacino",
            "Johnny Depp",
            "Robin Williams"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: " A qual franquia pertence o personagem Chapeleiro Maluco",
        answer: "Alice no País das Maravilhas",
        options: [
            "Alice no País das Maravilhas",
            "Madagascar",
            "O mágico de Oz",
            "Piratas do Caribe"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: " Em que ano foi lançado o primeiro filme da franquia De Volta Para o Futuro?",
        answer: "1985",
        options: [
            "1982",
            "1990",
            "1997",
            "1985"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: " Quem diz a frase: Com grande poderes vem grandes responsabilidades?",
        answer: "Tio Ben (Homem-Aranha)",
        options: [
            "Capitão América (Vingadores)",
            "Michael Corleone (Poderoso Chefão)",
            "Tio Ben (Homem-Aranha)",
            "Tony Montana (Scarface)"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: " Qual desses filmes não conquistou o Oscar?",
        answer: "Facebook",
        options: [
            "Facebook",
            "Parasita",
            "Cisne Negro",
            "Titanic"
        ]
    }
    
];